INDEX > CAT'S EYE > エピソードガイド >

# #41 我的貼身保鏢 ～ #60 愛情呀！求你不要走

Jump to： [<BACK](./ceepisode21-40.md)| 41 | 42 | 43 | 44 | 45 | 46 | 47 | 48 | 49 | 50 | 51 | 52 | 53 | 54 | 55 | 56 | 57 | 58 | 59 | 60 |[NEXT>](./ceepisode61-80.md) 
 
 
## #41「我的貼身保鏢」  

平野很羡慕俊夫的居住生活，要求在俊夫值班的日子里充当来生家的保镖。 不甘心再让刑事在家里游荡的小爱，策划了一个驱逐他的计划。 行动成功了，平野在被泪看到裸体后悄然离开。 又过了一天，武内来了…!?    
[动画:无]  

<font color=#004d99>
说到驱逐策略，动画PartII里有一个故事讲的是三姐妹使用各种策略来驱逐即将搬到她们家的俊夫。 在动画中，三姐妹是利用性感和魅力争风吃醋，但在原作中？
</font>
(译注：此段需核实)  

## #42「雨中追緝令」  

在雨季，俊夫的案件很少，而且无精打彩。 当被他无视时，浅谷打了一个假电话来报复他，说猫眼已经出现，通告来自于博物馆。 俊夫相信了这个电话，在雨中看了一整夜，倒下了…  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
俊雄…直率，或者说是诚实得有点蠢…(^^;)  
</font>


## #43「多愁善感的小愛」  

小爱很难过，她的家长会一直没能来探望她。 俊夫出于怜悯，答应代替她父母去。 然而，在访问的当天，发生了一起银行抢劫案，俊夫去了罪犯藏身的现场。 当俊夫没有按时出现时，小爱…  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
探访日…你可能希望也可能不希望他们来。 这是个美好的回忆，不是吗？ 看到其他父母，想知道「那些是谁的父母？」也很有趣。 有时，有些父母和他们的孩子长得很像，你很容易就能认出他们来。 
</font>


## #44「紅色情書」  

有一天晚上，俊夫的一封信被附在Cat's Eye想偷的一幅画上。信上说他不会抓捕Cat's Eye，而想见一面。 小瞳接受了这个提议，但浅谷对俊夫的行为感到怀疑，在他去见猫的路上跟踪他…  
[动画:第21話]  

<font color=#004d99>
亮点是最后一幕。 在动画中，俊夫想要见Cat's Eye的理由被赋予了另一个转折点，使其更有说服力，但结局几乎是一样的。 这是一个名场面。    
</font>


## #45「貓之眼給的情書」  

浅谷对俊夫最近的奇怪行为感到怀疑，用一张假的猫眼卡把他骗到游乐园的摩天轮上。 浅谷在缆车上等着俊夫，俊夫认为浅谷是真正的猫眼，所以与之交谈。 与此同时，小瞳在俊夫的衣服上发现了一张假的猫眼卡…  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
\#44的续集。 我个人认为，这是一个不必要的、没有什么意义的故事…  
</font>


## #46「月光下目擊者」

小爱的高中同学、报社成员和美，在拍摄月食时意外地捕捉到了Cat's Eye的影像。 当小爱发现后，她潜入正在冲洗胶卷的照相馆，成功捕捉到了胶卷，但它是另一张照片…!?  
[动画:第3話]  

<font color=#004d99>
在高中有一个洗胶卷的暗室是一所非常了不起的学校～  
</font>


## #47「追擊獨家新聞!」  

校报要做一个Cat's Eye的专题，和美在秘密获得了关于Cat's Eye的通告信息后，潜入了有警卫的博物馆。 俊夫和同事们发现了她，并将她赶出，但她又重新进入了博物馆。 Cat's Eye出现了，就在和美准备用相机拍下逃跑的小瞳孔时…!  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
想一想，一个高中生可以潜入的安保水平，是…猴子吗?(笑)
</font>   
(译注：此句待确认)  


## #48「煩人小惡魔」  

和美对小瞳产生了兴趣，浅谷找到了她，她也对小瞳产生了怀疑，浅谷要求她留意三姐妹的情况，直到Cat's Eye的通告时间。 在通告的那一天，和美来到来生家住下，在三姐妹之间来回走动，以防止她们的行为。 小瞳意识到是浅谷派她来的，并制定了一个计划…  
[动画:第3話]  

<font color=#004d99>
一个简单的把戏…但却是一个盲点？  
</font>


## #49「不入虎穴焉得虎子…」

猫眼通告的一幅画作被保存在犬鸣警局。 俊夫想到一个绝对安全的地方是拘留中心，所有的恶性杀人犯都被关在那里，即使是大老虎也会在瞬间清醒过来。 小瞳的计划是什么？ 
[动画:无]  

<font color=#004d99>
好吧，这就是小瞳! 这真是太酷了~!　我觉得我想在动画中看到它，但在其他剧集中也有不少类似的场景。 户田惠子的声音毕竟是完美的。   
</font>


## #50「給風抱擁」  

这一次，Cat's Eye的目标是海边悬崖上的一个博物馆。 警卫俊夫和同事们正在与小瞳和她的姐妹们约会。 在船上仰望着悬崖，小瞳想出了一个逃跑的办法。 在偷了画之后，Cat's Eye被困在悬崖上，无路可逃，正如俊夫所预料的那样…  
[动画:第6話]  

<font color=#004d99>
作品中没有特别描述小瞳为什么来到这个海滩，但不知道是不是因为俊夫的工作和约会。    
</font>


## #51「最後一擊!」  

俊夫和同事收到Cat's Eye的通告，但他们去的博物馆被拒绝安保。 事实上，有一个关于Cat's Eye所追求的画作的秘密，为了保护它，博物馆馆长正在考虑射杀Cat's Eye。 在博物馆工作人员的提示下，俊夫和同事前往博物馆。 馆长用枪指着Cat's Eye，Cat's Eye偷了画，逃之夭夭!  
[动画:第17話]  

<font color=#004d99>
俊夫和他的枪将在以后的另一集里讨论。 顺便说一句，这部动漫（和博物馆）的导演甚至更…
</font>
（译注：此段待核实）
   

## #52「感受一下戀愛」  

俊夫与泪见面，介绍他的朋友，但他的朋友不能来，他和泪去约会了(?)泪比自己更关心瞳和俊夫，并试图教他们如何谈恋爱。    
[动画:第6話]  

<font color=#004d99>
我想知道，当年轻人看到泪这个女子时，难道他们不渴望一个成年女人吗？藤原纪香在一部真人电影中扮演了泪的角色，但原作中泪的那种迷离和性感的气质…似乎没有演员能够演出来。 我认为她是北条作品中唯一的女性角色。 
</font>
（译注：此段待核实）   


## #53「這也算失戀?」

虽然传出了与局长女儿相亲的故事，但由于相亲被拒绝，平野很郁闷。小瞳决定至少要让对方发一封道歉信，于是她假扮平野，开着一辆豪华的外国车去参加包办婚礼，并出现在包办婚礼的现场。  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
永石叔首次出场。 那时候，他还在扮演酒店经理的角色。  
</font>


## #54「漂亮的逃脫」  

神谷被瞳请去驾驶飞机。 在通告的那一天，瞳从摩天大楼中的博物馆逃出，乘飞机降落在东京最好的高尔夫球场，瞳说这是她的家。 神谷担心会被留下证据，这时泪和永石出现在他面前…    
[动画:第1話]  

<font color=#004d99>
有一部电影叫「亡命大煞星」（1972年出品）（译注:[^1]），描述了一个银行劫匪的惊险逃亡过程。 作为一个电影爱好者，北条先生可能从这部电影中借鉴了标题。  
</font>  
[^1]: [ゲッタウェイ - Wikipedia](https://ja.wikipedia.org/wiki/ゲッタウェイ)  


## #55「夢幻信差」 

当小爱去百货公司看一个美国当代艺术展时，她发现展出的所有作品都是假的。 她和在场的神谷向艺术品经销商提出抗议，但他们被告知应该从纽约博物馆订购艺术品并进行比较。 为了小爱，泪决定订购真正的东西…  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
继上一话和前几话之后，来生家的财力(?)本话与前两话相同。 很痛苦，我想计算一次她们的资产。
</font>


## #56「漸滅的靈魂」  

正在访问日本的国际艺术协会主席哥达鲁先生在船上举行宴会，俊夫和同事被指派提供安保。 小瞳也被邀请参加聚会。 事实上，哥达鲁是海因茨的密友，他来日本是为了把海因茨的画送给三姐妹，因为他的生命已经所剩无几。 为了表示感谢，小瞳把他带到了某个地方。  
[动画:第36話(美人鱼号游轮，国际艺术协会主席认识海因茨）]  

<font color=#004d99>
不过，俊夫和浅谷不是也想知道小瞳的真实身份吗…答应了不闯入？
</font>
（译注：此段待核实）  


## #57「完美的約會」  

瞳和俊夫试图像往常一样打扮去约会。 永石叔坚持认为气氛需要更加振奋人心，他接受了小爱的建议，开始了精心策划的舞台策略，包括三姐妹的父母使用的豪华敞篷老爷车，以及只为她们两个人举办的私人音乐会!  
[动画:无]  

<font color=#004d99>
作为一个完全的旁观者，我曾经使用过一家豪华温泉酒店的宽敞浴池，而不是音乐会场地，都是我自己用的(^^)我去做一日游，但碰巧清洁工作刚刚结束，客人还没到。 超级幸运。 看到大浴室只被一个人占据，这有点好笑。 
</font>


## #58「超級賭徒」

小瞳陪同俊夫执行一项秘密任务，前往一家秘密赌场。 事实上，赌场老板拥有的一幅画也是Cat's Eye的下一个目标。 为了找回下落不明的主人，小瞳试图在赌场赚些钱。  
[动画:第11話]  

<font color=#004d99>
嗯…500日元的纸币感觉过时了…怀旧…   
</font>


## #59「爲了快樂的日子」

在一家赌场获胜后，瞳被老板邀请到另一家赌场。 在之前潜入赌场的小爱和神谷的帮助下，小瞳扮演了一个「运气很好的女人」的角色，在与赌场荷官的博弈中获胜，并最终被邀请到赌场老板的船上。 与此同时，早先以舞者身份潜入赌场船的泪，决定在偶然的情况下，以发牌员的身份与瞳玩耍。 Cat's Eye真的能拿下这幅画吗？   
[动画:第12話]  

<font color=#004d99>
赌场老板的身份可能是一个小插曲。 这可能是一个典型的Cat's Eye情节。   
</font>


## #60「愛情呀！求你不要走」

俊夫将被借调到福冈的一个警察局，在那里工作一年后，他将被提升为副警部，无需考试。 小瞳不愿意和俊夫一起去九州。 俊夫拒绝了未经考试的晋升，并参加了副警部的考试。   
[动画:第13話]  

<font color=#004d99>
瞳…难道只有我一个人认为她…出奇地冷漠吗?
</font>
（译注：此段待核实）    


[<BACK](./ceepisode21-40.md)  
[NEXT>](./ceepisode61-80.md)  